\documentclass[a4paper,12pt,article,firamath]{nsi}
\begin{document}
\classe{SIO1}
\titre{Exercices de révision}
\section*{Exercice 1}
Un vendeur possède un stock de 120 flacons de parfum au
tiaré et de 144 savonnettes au monoï.
Il veut écouler tout ce stock en confectionnant le plus
grand nombre de coffrets « Souvenirs de Polynésie » de
sorte que :
\begin{itemize}
    \item	le nombre de flacons de parfum au tiaré soit le même
          dans chaque coffret ;
    \item	le nombre de savonnettes au monoï soit le même dans
          chaque coffret ;
    \item   tous les flacons et savonnettes soient utilisés.
\end{itemize}
\begin{enumeratew}
    \item Déterminer le nombre de coffrets à préparer et la composition de chacun d'eux. Justifier la réponse.\\

    Cette année est bissextile et le mois de février possède 29 jours. Le vendeur organise un événement commercial : chaque jour, une bouteille de parfum parmi 29 références différentes est attribuée à un.e gagnant.e.\\
    Il décide de
    \begin{itemize}
        \item	numéroter les bouteilles de 0 à 28 ;
        \item	commencer par attribuer la bouteille zéro le premier jour ;
        \item	chaque jour suivant, augmenter le numéro de la bouteille gagnante de 7 ;
        \item   si ce numéro dépasse 28, il lui retire 28.
    \end{itemize}
    \item Dire si le système mis en place par le vendeur lui permettra d'attribuer toutes les bouteilles. Justifier la réponse.
\end{enumeratew}
\section*{Exercice 2}
$a=31$ et $b=37$.
\begin{enumeratew}
    \item Dire ce que vaut $ab$ modulo 7.
    \item Donner la valeur de $5^k$ modulo 7 pour $k$ allant de 0 à 7.
    \item Dire ce que vaut $(a+b)^{2024}$ modulo 7.
\end{enumeratew}

\section*{Exercice 3}
$\mathcal{J}$ est l'ensemble des jours de la semaine. On note $T(j)$ le prédicat : l'élève a travaillé le jour $j$.
\begin{enumeratew}
    \item Traduire en français : $\forall j\in\mathcal{J}, \overline{T(j)}$.
    \item Donner la négation de la proposition précédente 
    \begin{itemize}
        \item	en notation mathématique ;
        \item	en français.
    \end{itemize}
\end{enumeratew}
\section*{Exercice 4}
Soient $P$ et $Q$ deux propositions, montrer que $P\Rightarrow Q$ et $\overline{Q}\Rightarrow\overline{P}$ sont équivalentes.

\end{document}